\documentclass[a4paper, twoside, 10pt]{report}
\usepackage{amssymb, amsbsy}
\usepackage{array, booktabs, longtable}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[x11names, table]{xcolor}
\usepackage{caption}
\DeclareCaptionFont{blue}{\color{LightSteelBlue3}}
\captionsetup[table]{labelformat=empty}
\pagenumbering{gobble}



\newcommand{\foo}{\color{LightSteelBlue3}\makebox[0pt]{\textbullet}\hskip-0.5pt\vrule width 1pt\hspace{\labelsep}}

\newcommand{\bfoo}{\raisebox{2.1ex}[0pt]{\makebox[\dimexpr2\tabcolsep]%
{\color{LightSteelBlue3}\tiny\textbullet}}}%
\newcommand{\tfoo}{\makebox[\dimexpr2\tabcolsep]%
{\color{LightSteelBlue3}$\boldsymbol \uparrow $}}%

\begin{document}

\renewcommand\arraystretch{1.4}\arrayrulecolor{LightSteelBlue3}
\captionsetup{singlelinecheck=false, font=blue, labelfont=sc, labelsep=quad}
\begin{longtable}{@{\,}r <{\hskip 2pt} !{\foo} >{\raggedright\arraybackslash}p{12cm}}
\caption{} \\[-1.5ex]\toprule

\addlinespace[1.5ex]
	1806 & Niederlage Preußens gegen die Napoleonische Armee\\
	1813 & Völkerschlacht bei Leipzig $\to$ Sieg gegen Frankreich\\
	1815 & Wiener Kongress (nach Schlacht von Waterloo) $\to$ Entstehung Deutscher Bund\\
	1917 & Fest in der Warthburg\\
	1819 & Karlsbader Beschlüsse\\
	1830 & Aufstände der Menschen in konservativen Staaten\\
	1832 & Hambacher Fest\\
	1834 & Gründung des Zollverein (von Preußen, großer Teil des DB)\\
	1848 & März Revolution $\to$ Nationalversammlung\\
	1849 & Verfassung der Nationalversammlung nicht angenommen (Rev. beendet, allerdings erstmals Politisierung und Zusammenschlüsse in Bevölkerung)\\
	1862 & Bismarck wird Preußens Ministerpräsident\\
	1866 & Deutsch-Deutscher Krieg $\to$ Norddeutscher Bund\\
	1867 & Neuordnung des Zollvereins\\
	1870 & Emser Depesche (Kronfolge FR) $\to$ dt-fr Krieg\\
	1871 & Sieg über Frankreich $\to$ Reichsgründung (Rev. von Oben)\\
	1871 & Gründerboom\\
	1873 & Gründerkrach\\
	1878 & Kulturkampf gegen die kath. Kirche (von 1971 bis 78)\\
	1883 & Sozialgesetzgebung (Krankenversicherung \& Unfallversicherung später folgen weitere) (Ursprung von wirkungslosen Sozialisten Gesetzen)\\
	1887 & Berliner Konferenz\\
	1890 & Bismarck wird entlassen $\to$ Verträge zur Sicherung des Friedens (Bismarck) von Wilhelm II nicht verlängert\\
	1814 & Attentat von Sarajewo\\
\end{longtable}
\end{document} 

